\chapter{Abbildungen}
\label{chap:anhangA}

\section{Übersicht der wichtigsten Kennzahlen der statischen Codeanalyse vom \textit{OWASP ZAP} Projekt mittels \textit{SonarCloud}}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{image/sonarzap1.PNG}
	\caption{Übersicht der wichtigsten Kennzahlen der statischen Codeanalyse vom \textit{OWASP ZAP} Projekt mittels \textit{SonarCloud} \autocite{sonarcloud_owasp_2023}}
	\label{fig:sonar1}
\end{figure}

\newpage

\section{Ordnerstruktur von BDST}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{forest}
	  pic dir tree,
	  where level=0{}{% folder icons by default; override using file for file icons
		directory,
	  },
	  [bdsttesting
		[results
		]
		[selenium
		  [tests        
			[1-register\_spec.rb, file
			]
			[2-login\_spec.rb, file
			]
			[3-sqlinjection\_spec.rb, file
			]
		  ]
		  [Dockerfile, file
		  ]
		  [entrypoint.sh, file
		  ]
		  [wait-for-it.sh, file
		  ]
		]
		[docker-compose.yml, file
		]
	  ]
	\end{forest}
	\caption{Ordnerstruktur von BDST}
	\label{fig:structure2}
  \end{figure}

\newpage

\section{Bericht eines vollständigen WAST-Scans}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\linewidth]{image/fullscanreport.PNG}
	\caption{Bericht eines vollständigen WAST-Scans}
	\label{fig:fullscanreport}
\end{figure}

\newpage

\chapter{Tabellen}
\label{chap:anhangb}

\section{Konfiguration der virtuellen Maschine des \textit{GitLab Runners}}
\begin{table}[H]
    \setlength{\arrayrulewidth}{0.5mm}
    \setlength{\tabcolsep}{18pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \centering
    \begin{tabular}{p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{2cm}}
    \hline
        OS & CPU  & RAM & SSD  \\ \hline
        Ubuntu 22.04 & 4 x Intel Core i7-4790 (4 x 3,6 GHz)  & 4096 MB & 30 GB \\ \hline 
    \end{tabular}
    \caption{Konfiguration der virtuellen Maschine des \textit{GitLab Runners}}
    \label{tab:vm}
\end{table}

\newpage

\chapter{Listings}
\label{chap:anhangc}

\section{Template zur Erstellung eines Dockerfiles für DAST-Container}
\begin{lstlisting}[nolol, caption={Template zur Erstellung eines Dockerfiles für DAST-Container},label={lst:dockerfiletemplate},captionpos=b,style=docker, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
	FROM <BASEIMAGE>
  
	RUN <INSTALL_DEPENDENCIES>
	
	COPY ./wait-for-it.sh /
	RUN chmod +x /wait-for-it.sh
	
	WORKDIR /app
	RUN mkdir ./zapresults
	COPY ./tests ./tests
	
	COPY entrypoint.sh /
	RUN chmod +x /entrypoint.sh
	ENTRYPOINT [ "/entrypoint.sh" ]
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Auszug der Datei \textit{2-login-spec.rb} zur Konfiguration des \textit{Selenium WebDrivers}}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Auszug der Datei \textit{2-login-spec.rb} zur Konfiguration des \textit{Selenium WebDrivers}},label={lst:webdriverkonfig},captionpos=b,style=ruby, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=6][H]
	options = Selenium::WebDriver::Options.chrome
	options.add_argument('--headless')
	options.add_argument('--no-sandbox')
	options.add_argument('--disable-gpu')
	options.add_argument('--disable-dev-shm-usage')
	options.add_argument('--proxy-server=zap:8090')
	options.add_argument('--ignore-certificate-errors')
	@driver = Selenium::WebDriver.for :chrome, options: options
  \end{lstlisting}

\newpage

\section{Auszug des Dockerfiles zur Imageerstellung des Seleniumcontainers}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Auszug des Dockerfiles zur Imageerstellung des Seleniumcontainers},label={lst:dockerselenium},captionpos=b,style=docker, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
	FROM ruby
  
	RUN apt-get update && apt-get install curl chromium chromium-driver -y
	RUN gem install selenium-webdriver rspec
\end{lstlisting}
  
\newpage

\section{Auszug vom ZAP-Spiderscanner der \textit{Spider.java} Klasse zum Hinzufügen von \textit{seeds}}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Auszug vom ZAP-Spiderscanner der \textit{Spider.java} Klasse zum Hinzufügen von \textit{seeds} \autocite{zaproxy_zaproxyzaproxy_2023} },label={lst:addseed},captionpos=b,style=bash, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=250][H]
	// Add the appropriate 'robots.txt' as a seed
	if (getSpiderParam().isParseRobotsTxt()) {
		addRootFileSeed(uri, "robots.txt");
	}
	// Add the appropriate 'sitemap.xml' as a seed
	if (getSpiderParam().isParseSitemapXml()) {
		addRootFileSeed(uri, "sitemap.xml");
	}
\end{lstlisting}